點解「燒賣」讀「燒買」？

燒mine

因為佢唔係讀邁音

點解沙嗲牛麵要叫沙嗲嘔麵？

點解呀sir係呀sir?

細嘔飯 嘔汁

墨演呢

Bbq sell

燒my

盧海鵬

搭單問
大陸好似叫”乾蒸”？又係點黎

點解菠蘿包冇菠蘿

讀開燒賣不過唔知幾時啲人讀左做燒賣，但其實可能燒賣先係正音，

係囉係囉

真係好難聽好反感

讀開siu mai

咁沙嗲牛肉麵點讀？

陳sir
診sir

大陸音囉
Google 都懶

燒賣及其他與之諧音的名稱的來由有多種説法，沒有定論。

稍麥
編輯
明代史料記載「北方麥子在四五月間，麥稍有一層白霜」。而稍麥在製作收口處，也有好似白霜的麵粉，故而得名。

元末明初，高麗出版的漢語學習書籍《朴通事諺解》上記有元朝首都大都有販子熟食「素酸餡稍麥」，是以麥麵製成的薄皮包著肉蒸熟，伴湯而食。在清代乾隆年間，楊米仁在《都門竹枝詞》中有「稍麥餛飩列滿盤，新添掛粉好湯圓」的詩句。

燒麥、燒賣
編輯
明清時「稍麥」的稱呼仍然被沿用，同時因諧音出現「燒麥」、「燒賣」。關於燒賣的記載包括有《揚州畫舫錄》、《桐橋椅棹錄》，清朝《金瓶梅詞話》有「桃花燒賣」的記述[4]；清朝著名食譜《調鼎集》亦有收集菜式如「葷餡燒賣」、「豆沙燒賣」、「油糖燒賣」等。

傳說清光緒回族人馬玉亮所創的燒麥。初名撮子包，因感不雅，又因其邊與將熟的麥穗相似，遂改名為「燒麥」。[5]

捎賣
編輯
1937年成書的《緩遠通志稿》載：「惟（歸化，即呼和浩特）市內所售捎賣一種，則為食品中之特色，因茶肆附帶賣之。俗語謂『附帶』為捎，故稱捎賣。且歸化捎賣，自昔馳名遠近。外縣或外埠亦有仿製以為業者。而風味稍遜矣。」

燒梅
編輯
湖北武漢附近稱「燒梅」。據說是因為燒賣皮是用走槌擀出形似梅花的邊，蒸出來如同一朵朵綻放的梅花，所以稱作「燒梅」。[6]

應該關出聲入聲個d事
利申9up

返大陸問啦大陸仔